{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"20","quiz":[{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","b":"حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":328,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","b":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","answer":"1"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","b":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","answer":"2"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"1"},{"id":317,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"بالنظر المجرد على العجلات","b":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"1"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز الفرامل","b":"جهاز الغيارات","answer":"1"},{"id":321,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","b":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","answer":"2"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"كسر في صمام المحرك .","b":"خلل في مضخة الزيت .","answer":"2"},{"id":324,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","b":"عند التزحلق","answer":"1"},{"id":316,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","b":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت في المحرك","b":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"2"},{"id":314,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","b":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن ؟","a":"سرعة 70 كم/ساعة","b":"سرعة 80 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":315,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","b":"عندما نستعمل الضوء العالي","answer":"2"},{"id":326,"question":"إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:","a":"ممنوع عبور الخطوط.","b":"خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","b":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","answer":"1"},{"id":319,"question":"في اي نوع من المركبات التجارية يجب ان تكون فيه مطفأة حريق ؟","a":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","b":"في كل مركبة تجارية مهما كان وزنها الاجمالي المسموح به","answer":"2"},{"id":318,"question":"اية مركبات يجب ان تزود بمطفأة حريق ؟","a":"المركبات التجارية والعمومية","b":"جميع المركبات مع عدا الدراجة النارية","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","b":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"2"},{"id":317,"question":"اي نوع من المركبات الشاحنة يجب ان تزود بفرامل العادم (الاكزوست بريك)؟","a":"شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم وما فوق","b":"شاحنة وزنها الاجمالي 5000 كغم وما فوق","answer":"1"},{"id":308,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","b":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","b":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","answer":"1"},{"id":311,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران المحرك","b":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","b":"اذا أضواء المركبة تنير","answer":"1"},{"id":313,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"كمية الوقود في خزان الوقود","b":"صلاحية جهاز الوقود","answer":"1"},{"id":320,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية وزنها الإجمالي 12000كغم في طريق سريعة؟","a":"110كم/ساعة.","b":"70كم/ساعة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"فصل التيار الكهربائي","b":"خزن التيار الكهربائي","answer":"2"},{"id":321,"question":"عند نقل حمولة سائبة (رمل او ما شابه ذلك) في مركبة تجارية:","a":"لا توجد اهمية للارتفاع المهم ان تغطى بغطاء مناسب.","b":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن ارتفاع جوانب صندوق المركبة مع تغطيتها بغطاء مناسب.","answer":"2"},{"id":309,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}